ff系列 - 搵香港開電視(奇妙電視) 播港台節目

有冇小強想還拖？

咁用咩播？

唔用大氣電波寬鬆啲=所以都唔洗交頻譜費？

網絡覆蓋=毋須播放？
低就唔使播，收到嘅又唔洗睇？

覆蓋率好低咩？

而家呢？

當事人點睇？

CC台話黃過黃子華嘅VIU

繼續為觀眾提供優質節目？

屌你啦，有港台節目唔播播新封神演義？

diu ,no chinese
i diu le lo mo chow hi
u want do what seven??

廣 播 牌 照 (僅 備 有 英 文 版 本) 生 效 日 期
A. 本 地 免 費 電 視 節 目 服 務 牌 照
(1) 電 視 廣 播 有 限 公 司 (只有英文) Word 檔案 PDF 檔案 01.12.2015
(2) 香 港 電 視 娛 樂 有 限 公 司 (只有英文) Word 檔案 PDF 檔案 01.04.2015
(3) 奇 妙 電 視 有 限 公 司 (只有英文) Word 檔案 PDF 檔案 31.05.2016

通訊事務管理局新聞公報
2020年3月4日 免除免費電視持牌機構須播放港台節目的要求

Ctrl+F：頻譜費
0/0

頻譜費回水呀

「用免費電視持牌人比喻，要運作一個免費電視服務要拿兩個牌，《廣播條例》下要拿免費電視廣播牌照，《電訊條例》下要拿傳送者牌照，保持傳送系統，全部費用都是以收回成本方式計算......

兩個牌照來計，以TVB為例，千多萬牌照費每一年，反而我想要提的是，用廣播商和電訊商作比較，廣播免費電視持牌人，已經有很大競爭上的優勢，因為他們被指配頻譜作為非常之珍貴的公眾之餘，是一毫子頻譜使用費都唔需要畀。

為何不用給頻譜使用費？他們自己本身有很獨特的社會責任要肩負起，每星期要播一定時數一些指定節目。以TVB為例，每星期可能要播放40多小時，為特別社群，如年青人、老人家，或特別類型的節目如新聞、紀錄片，與此同時也要免費播放由政府提供的廣播內容，如政府宣傳短片、教育電視，或者港台節目，以上都對他們有成本考慮，因此他們一毫子的頻譜使用費都唔使畀。

如果用電訊商的流動服務作比較，每一兆赫頻譜分分鐘通過拍賣，可能是五千萬、六千萬、七千萬、八千萬，優勢反而是廣播營辦商。」

——工商郵傳部左丞 利敏貞(滿)

淨係正皮又唔推post想點係咪想輸

支持孫清

港台訊號覆蓋率達全港約99%的人口

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！

冇黑市就不了

撇開經營大環境，以及多月以來部分觀眾的杯葛行動不談，TVB本身的經營模式正處於飲鴆止渴的狀態。數年前通訊局放寬植入式廣告的限制，讓電視台可更直接、大膽在節目裡推廣商品。但觀眾的眼睛總是雪亮的，怎會看不出《東張西望》裡教人清除塵蟎，與緊接節目的吸塵機廣告無關？「節目趣味受到影響」已是比較客氣的說法，觀眾其實是感覺被愚弄、出賣，繼而警惕所有在電視屏幕的畫面是否只是引誘其掏錢消費的陽謀。

反觀近年內容提供者的搵食模式，愈來愈多是不同領域的YouTubers，透過提供專長見解，與觀眾建立信任，從而推銷產品，部分YouTubers甚至靠課金支持，已夠搵食。可見TVB以為爭取到植入式廣告就會更賺錢，但當「植入式」變成「硬入式」廣告，與觀眾建立不到價值認同，最終沒生意做也是自然的事。

當 中 120兆赫頻譜已指配予四家本地電視廣播機構，作電子新聞採訪／外勤廣播鏈路之用。為賦予更大靈活性，令擁擠頻帶能容納更多電視廣播機構，目前 2065 – 2085 兆赫子頻帶內的 20 兆赫頻譜是以共用形式指配使用的；日後如有需要，現有使用者須與其他獲授權使用者共用該段頻譜。鑑於電子新聞採訪／外勤廣播系統的游動性質，共用頻譜的使用者數目將盡量限制於兩名。我們提議對於共用擁擠頻帶內頻譜（即非獨家使用頻譜）的電子新聞採訪／外勤廣播鏈路，應使用共用系數 2，因 此 須 繳 付 的 頻 譜 使 用 費 應 為 每 年 每 兆 赫 9,000港元（把 17,616 港元／2 = 8,808 港元轉為整數）。